現金很危險！大陸試點存取逾人民幣10萬元需登記

大額現金存取在中國大陸將面臨更嚴格的管制措施。根據中國人民銀行（大陸央行）發布的通知，河北省7月起將率先試點，個人提取、存入超過人民幣10萬元（約新台幣42萬元），就必須在辦理業務時進行登記。

中國人民銀行本月10日發布「關於開展大額現金管理試點的通知」指出，這項試點工作為期2年，7月起先在河北省開展。緊接著，浙江省、深圳市也會在今年10月開始試點。

各地對公帳戶管理金額起點均為人民幣50萬元，對私帳戶管理金額起點分別為河北省10萬元、深圳市20萬元、浙江省30萬元。

「通知」要求，若客戶提取、存入起點金額之上的現金，應在辦理業務時進行登記。

對於何以要啟動對大額現金存取的管理，新華社早前曾指出，近幾年來，雖然中國非現金支付業務迅速發展，但流通中的大額現金交易量卻持續增長。報導稱，「越來越多的大額現金交易集中在特定領域、特定人群並非好事」。

人行相關人士表示，大額現金廣泛使用，容易被腐敗、偷逃稅、洗錢等違法犯罪活動利用，蘊含一定風險。

每日經濟新聞進一步指出，由於現金具有不記名、不可追蹤等特點，大額現金容易為各種洗錢犯罪行為和地下經濟活動提供便利，可能危及國家經濟金融秩序和安全。

人行2017年就曾發現，竟有單次取款超過人民幣1億元現金的情況，在今天金融卡支付、銀行轉帳等方式十分便捷的環境下，這種情況不合常理。

...

星期一又準備升到老母唔認得

又話大陸人好有錢嘅
10萬叫次雞都冇左啦